闖廁格非禮精神病女院友 六旬院舍職員認罪稱一時衝動感羞愧

大角嘴一間殘疾人士院舍的66歲男員工，趁患有精神分裂症的女院友如廁時，突然推開沒上鎖的廁格門，揭起女院友的衣服及胸圍，擠壓她的胸部逾10次，又以手指插入女方私處。女院友的父親翌日得悉事件後報警。男員工今在西九龍裁判法院承認非禮罪，裁判官指案情嚴重，先索閱被告的背景報告及精神科醫生報告，押後至本月28日判刑，其間被告須還柙。

被告余國華承認於去年11月20日，在大角嘴一間殘疾人士院舍的女廁內非禮事主X。根據案情，事主X屬精神上無行為能力人士。辯方求情時透露，案發後被告已辭去殘疾人士院舍工作，今年7月起於另一安老院工作至今。

辯方續指，被告現已努力重過正常生活，犯案只因一時衝動。被告因對罪行感羞愧，不敢告知家人，事後已感憂心和後悔，亦自知將會受罰，希望法庭考慮被告第一時間認罪及有悔意，判以非監禁式刑罰。

【案件編號：WKCC5013/18】

記者鄭語霆

辯方求情時透露，案發後被告已辭去殘疾人士院舍工作，今年7月起於另一安老院工作至今。

睇住